建立黃色經濟圈 向共產黨學習

建立黃色經濟圈 向共產黨學習

經濟離不開政治

有人批評黃色經濟圈，說「不應將政治凌駕經濟」，甚麼「政治還政治，消費歸消費」，好像政治跟經濟無關，但其實經濟跟政治從來分不開。

為甚麼我們不能請小童上班，反而能請老人家？為甚麼我們認為要訂立最低工資最高工時和退休保障？這些通通都不只是經濟問題，而是政治問題，例如要保障小童免於剝削、確保勞工有合理工作環境和保障。

就算在魚蛋革命因小販擺賣而發生的衝突，也不只是經濟問題。為甚麼公共空間就要以價格來分配，有錢就能賣廣告、租地方，小販就不能擺賣、人民不得塗鴉？我們不可以以別的方式分配公共空間嗎？誰決定的？這看似純利益衝突本來也很政治。

用錢投票

其實我們不只是在投票日才投票，平日吃一頓飯，買一樣東西，我們也在投票。

如果去剝削員工的餐廳吃飯，我們無形中在支持它繼續剝削。如果去連鎖式集團消費，我們也在支持他們壟斷。

同樣道理，我們去一間藍／紅店消費，所支持的可能是直接間接有份打壓港人的機構，養起一群藍商。相反，你去黃店消費，支持的就是一間敢發聲的商店、養起的就是有需要的手足。

這一票看起來不足掛齒，但聚小成多，影響的是整個政經環境，有時可能比起你選擇投的一票來得重要。

向共產黨學習

說起組織經濟圈，還是中共在行，他們老早就在建紅色經濟圈，要周子瑜道歉、說要停播 NBA 等等等等。他們用經濟與政治的手段來打壓逆者，就連爪牙 689 一早就在批鬥蘋果，說恥與為伍。

你們做就天經地義，別人做就天理不容？還是說，你們深明此道，害怕一旦經濟圈成立，會對收成期的自己帶來嚴重打擊？

利申：藍店

作者 Facebook

（標題為編輯所擬）

荷包在我手
抗藍撐黃友

突發

不反都出埋唔好再搵藉口唔出
1月1號維園見

【元旦大遊行 不反已出】

民陣已收到警方發出的不反對通知書，
可以正式同各位講多次，1.1 維園見！

元旦遊行當日將會有超過 40 個新成立工會同大家見面，歡迎大家了解詳情，加入你所屬行業的工會，壯大抗爭的組織力量。

毋忘承諾，並肩同行，五大訴求，缺一不可，
一月一，維園見！

【民陣元旦大遊行】
2020.1.1 星期三 Wednesday｜2PM
維園中央草坪 遊行至 遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct

*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

認住831幫警甴殘殺手足兇手